信報：藍絲kol拍片推介藍店 / 分析指預算案有機會押後

⋯⋯除了「轉場」，這班KOL亦積極「轉型」以維持人氣，因為新冠疫情肆虐令政治及示威活動轉趨淡靜，可用作輿論戰的「彈藥」或「炮台」買少見少。其中發起「KOL 100」計劃的李梓敬近日有新搞作，與多名於建制陣營略有名氣的網紅開設新的政治娛樂頻道，向網民軟銷「藍店」食肆及商品等，已累積逾3萬訂閱。他們稍後擬開設「藍營」網店賣撐警產品，又會組織類似菁英會性質的青年政治團體，推廣政治論述。

⋯可惜言猶在耳，因中共第十九屆五中全會下周一至周四在北京舉行，消息指林鄭在此段時間未能獲安排上京，意味港府月內率團赴京的機會極微。

林鄭於本月12日宣布推遲宣讀《施政報告》，當時她言之鑿鑿表示月內上京，外界都以為一切準備就緒，只欠「北風」。豈料一個多星期過去，特首仍未啟程，到周五更傳出延後，看來又再「甩拖」。

⋯⋯ 事實上，除了市民大眾關心《施政報告》能否如期發表外，一眾官員更加憂心忡忡，事關財政司司長明年2月發表新一份《財政預算案》，按照傳統，預算案公布前大半年，政府已開始內部資源分配工作（Resources Allocation Exercise，RAE），審視各政策措施，以決定各部門的預算。

如今《施政報告》推遲個多月公布，RAE進度必然落後，加上12月底又遇上聖誕節長假期，近日不少政府中人開始猜測會否出現骨牌效應，導致預算案亦要一併押後。

有添馬中人提醒筆者，過去兩年，預算案都在12月開始諮詢，如果今年底前財爺還未有動作，或許已露端倪。

賣撐警產品，食人血饅頭，你班人推啊蛇去死自己cap水，對唔對得着受傷啊蛇

叫人血專家光時P 做搞手

cap 完黃cap 埋藍

收益全數捐比受傷賤賊

咁咪岩，大家各自各幫襯

食藍店當撐警

難得有個list可以抵制
最好店門口有撐共貼紙

3萬訂閱..笑死~~

周庭BB 搞個YT channel 搞左幾個月都十萬啦(好似係)

3萬訂閱有好多買返嚟

3萬訂閱.....
訂閱嗰d係"3萬thx"?

藍圈真係特別多on 9笑話